學者：棄保潛逃應交由港處理

節錄

學者：棄保潛逃應交由港處理

【本報訊】涉嫌違反港版國安法的「香港故事」成員李宇軒等12人日前在內地水域被捕，令人關注案件會否在內地審理。2015年Bossini創辦人羅定邦孫女羅君兒綁架案正為一例，內地捕獲犯人後無移交至香港，而是在深圳開庭，引起司法爭議，案件其中一名辯護律師王宗躍昨日就今次事件回應本報查詢時表示：「（港人）擔心是難免的，在香港違反國安法也有可能在大陸一併審理。」

相關新聞：12抗爭者避颱風提早偷渡赴台 港警通報內地拉人

■羅君兒綁架案被告2016年在深圳受審，引起司法管轄爭議。

律師引羅君兒案 稱或內地審理

律師王宗躍根據司法管轄原則指出：「這個是（司法）管轄的問題，犯罪所在地、被告的所在地有權管轄，如果犯罪地不在內地，就不能在內地管轄。如果是香港人在內地被捕，。。。。。。。。

被問及今次在香港涉嫌違反港版國安法及其他香港法律的人士會否在內地被審時，。。。。。。。。

香港大學法律學院首席講師張達明昨日在商台節目表示，如果有關人士涉嫌偷渡，。。。。。。。。

收皮啦
已經係一國一制
係大陸同香港冇分別

香港冇黑房冇失蹤咩